Redmineインストール

環境構築編

作成される環境

ソフトウェア | バージョン
OS | CentOS 7.3
Web Server | Apache 2.4.25(Railsの実行にはPassengerを使用)
Version Control | Subversion 1.9.5
Database | PostgreSQL 9.6.3
Ruby | Ruby 2.3.4
Redmine | Redmine 3.3.3

作成されるOSユーザー

ユーザー名 | 説明
apache | Apache用
postgres | PostgreSQL用

CentOSの設定

SELinuxを無効にする

$ su
# cd /etc/sysconfig
# vi selinux

SELINUX=disabledにする。

# exit
$ reboot

再起動後、無効になったことを確認する。

$ getenforce
Disabled

となっていればオーケー。

firewallでhttpを許可する。

$ su
# firewall-cmd --zone=public --add-service=http --permanent
success
# firewall-cmd --reload
success

httpでのアクセスが許可されたか確認する。

$ su
# firewall-cmd --zone=public --list-services
dhcpv6-client http ssh

必要なパッケージのインストール

開発ツール(Cコンパイラ等)をインストールする。

$ su
# yum install gcc-c++ perl lynx bzip2 patch
# yum install openssl-devel readline-devel zlib-devel curl-devel libyaml-devel libffi-devel pcre-devel systemd-devel gdbm-devel bison /* libxslt-devel libxml2-devel */
# yum install ImageMagick ImageMagick-devel ipa-pgothic-fonts

Apacheのインストール

aprのインストール

$ cd
$ curl -O http://ftp.jaist.ac.jp/pub/apache/apr/apr-1.5.2.tar.gz
$ su
# tar xvf apr-1.5.2.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/apr-1.5.2
# ./configure
# make
# make install

apr-utilのインストール

$ cd
$ curl -O http://ftp.jaist.ac.jp/pub/apache/apr/apr-util-1.5.4.tar.gz
$ su
# tar xvf apr-util-1.5.4.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/apr-util-1.5.4
# ./configure --with-apr=/usr/local/apr
# make
# make install

apacheのインストール

$ cd
$ curl -O http://ftp.jaist.ac.jp/pub/apache/httpd/httpd-2.4.25.tar.gz
$ su
# tar xvf httpd-2.4.25.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/httpd-2.4.25
# ./configure --with-apr=/usr/local/apr --with-apr-util=/usr/local/apr
# make
# make install

mod_auth_shadowのインストール

$ cd
$ curl -O https://svwh.dl.sourceforge.net/project/mod-auth-shadow/mod_auth_shadow2/2.3/mod_auth_shadow-2.3.tar.gz
$ su
# tar xvf mod_auth_shadow-2.3.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/mod_auth_shadow_2.3

makefileの編集

APXS = /usr/local/apache2/bin/apxs
INSTBINDIR = /usr/local/sbin

make

# make
# make install

apacheの設定

$ su
# vi /usr/local/apache2/conf/httpd.conf

以下の内容で更新する。

<IfModule unixd_module>
User apache
Group apache
</IfModule>

ユーザを作成する。

$ su
# useradd -M -s /sbin/nologin apache
# chown -R apache:apache /usr/local/apache2

自動起動の設定

$ su
# vi /usr/lib/systemd/system/httpd.service または
# vi /usr/local/lib/systemd/system/httpd.service

以下の内容で作成する。

[Unit]
Description=httpd-2.4.25 daemon
After=syslog.target network.target remote-fs.target nss-lookup.target

[Service]
Type=forking
ExecStart=/usr/local/apache2/bin/apachectl start
ExecReload=/usr/local/apache2/bin/apachectl restart
ExecStop=/usr/local/apache2/bin/apachectl stop

[Install]
WantedBy=multi-user.target

# systemctl enable httpd
Created symlink from /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/httpd.service to /usr/local/lib/systemd/system/httpd.service.

Subversionのインストール

sqliteのインストール

$ cd
$ curl -O http://www.sqlite.org/2017/sqlite-autoconf-3190100.tar.gz
$ su
# tar xvf sqlite-autoconf-3190100.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/sqlite-autoconf-3190100
# ./configure
# make
# make install

sconsのインストール

$ cd
$ curl -O https://nchc.dl.sourceforge.net/project/scons/scons/2.5.1/scons-2.5.1.tar.gz
$ su
# tar xvf scons-2.5.1.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/scons-2.5.1
# python setup.py install

serfのインストール

$ cd
$ curl -O http://archive.apache.org/dist/serf/serf-1.3.9.tar.bz2
$ su
# tar xjf serf-1.3.9.tar.bz2 --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/serf-1.3.9
# scons APR=/usr/local/apr APU=/usr/local/apr OPENSSL=/usr/bin
# scons install

subversionのインストール

$ cd
$ curl -O http://ftp.riken.jp/net/apache/subversion/subversion-1.9.5.tar.gz
$ su
# tar xvf subversion-1.9.5.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/subversion-1.9.5
# ./configure --with-apr=/usr/local/apr --with-apr-util=/usr/local/apr --with-serf=/usr/local/ --with-apxs=/usr/local/apache2/bin/apxs
# make
# make install

ApacheからSubversionが使用できるようにする(認証はdigestを使用する)。

設定ファイル svn.conf を作成する。

$ su
# vi /usr/local/apache2/conf/extra/svn.conf

LoadModule dav_svn_module   /usr/local/libexec/mod_dav_svn.so
LoadModule authz_svn_module /usr/local/libexec/mod_authz_svn.so
<Location /repos>
    DAV svn
    SVNParentPath /var/lib/svn/repos
</Location>
<Location /repos/repo1>
    AuthType Digest
    AuthName "Repo1"
    AuthUserFile       /var/lib/svn/repos/repo1/conf/passwd
    AuthzSVNAccessFile /var/lib/svn/repos/repo1/conf/authz
    Require valid-user
</Location>

httpd.confにsvn.confを追記する

$ su
# vi /usr/local/apache2/conf/httpd.conf

Include conf/extra/svn.conf

httpd.confのauth_digest_module, dav_moduleのコメントを外す

#LoadModule auth_digest_module modules/mod_auth_digest.so
#LoadModule dav_module modules/mod_dav.so
↓
LoadModule auth_digest_module modules/mod_auth_digest.so
LoadModule dav_module modules/mod_dav.so

PostgreSQLのインストール

PostgreSQLをインストールする。

$ cd
$ curl -O https://ftp.postgresql.org/pub/source/v9.6.3/postgresql-9.6.3.tar.gz
$ su
# tar xvf postgresql-9.6.3.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/postgresql-9.6.3
# ./configure --with-openssl --with-systemd
# make
# make install

PostgreSQLの設定

ユーザを作成する。

$ su
# useradd postgres
# passwd postgres

環境変数を設定する。

$ su - postgres
vi .bash_profile

PATH に /usr/local/pgsql/bin を追加する。

PATH=/usr/local/pgsql/bin:$PATH

データベースクラスタの新規作成

$ su
# mkdir /var/lib/pgsql/data
# chown postgres:postgres /var/lib/pgsql/data
# su - postgres
$ initdb -D /var/lib/pgsql/data

自動起動の設定

$ su
# vi /usr/lib/systemd/system/postgres.service または
# vi /usr/local/lib/systemd/system/postgres.service

以下の内容で作成する。

[Unit]
Description=PostgreSQL database server

[Service]
Type=notify
User=postgres
ExecStart=/usr/local/pgsql/bin/postgres -D /var/lib/pgsql/data
ExecReload=/bin/kill -HUP $MAINPID
KillMode=mixed
KillSignal=SIGINT
TimeoutSec=0

[Install]
WantedBy=multi-user.target

# systemctl enable postgres
Created symlink from /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/postgres.service to /usr/local/lib/systemd/system/postgres.service.
# systemctl start postgres

Rubyのインストール

Rubyをインストールする。

$ cd
$ curl -O https://cache.ruby-lang.org/pub/ruby/2.3/ruby-2.3.4.tar.gz
$ su
# tar xvf ruby-2.3.4.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# cd /usr/local/src/ruby-2.3.4
# ./configure --disable-install-doc
# make
# make install

bundlerをインストールする。

$ su
# gem install bundler --no-rdoc --no-ri

Passengerをインストールする。

$ su
# gem install passenger --no-rdoc --no-ri

PassengerのApache用モジュールをインストールする。

$ su
# passenger-install-apache2-module -a --apxs2-path /usr/local/apache2/bin/apxs --apr-config-path /usr/local/apr/bin/apr-1-config --languages ruby

Apache用設定内容の確認

$ su
# passenger-install-apache2-module --snippet
LoadModule passenger_module /usr/local/lib/ruby/gems/2.3.0/gems/passenger-5.1.4/buildout/apache2/mod_passenger.so
<IfModule mod_passenger.c>
  PassengerRoot /usr/local/lib/ruby/gems/2.3.0/gems/passenger-5.1.4
  PassengerDefaultRuby /usr/local/bin/ruby
</IfModule>

# vi /usr/local/apache2/conf/extra/redmine.conf

# Passengerの基本設定。
# passenger-install-apache2-module --snippet で表示された設定を記述。
# 環境によって設定値が異なるため以下の3行はそのまま転記せず、必ず
# passenger-install-apache2-module --snippet で表示されたものを使用すること。
#
LoadModule passenger_module /usr/local/lib/ruby/gems/2.3.0/gems/passenger-5.1.4/buildout/apache2/mod_passenger.so
<IfModule mod_passenger.c>
  PassengerRoot /usr/local/lib/ruby/gems/2.3.0/gems/passenger-5.1.4
  PassengerDefaultRuby /usr/local/bin/ruby
</IfModule>

# 必要に応じてPassengerのチューニングのための設定を追加（任意）。
# 詳しくはPhusion Passenger users guide(https://www.phusionpassenger.com/library/config/apache/reference/)参照。
PassengerMaxPoolSize 20
PassengerMaxInstancesPerApp 4
PassengerPoolIdleTime 864000
PassengerStatThrottleRate 10

Header always unset "X-Powered-By"
Header always unset "X-Runtime"

# vi /usr/local/apache2/conf/httpd.conf

Include conf/extra/redmine.conf

Redmineのインストール

決めておくもの

a | b
redmineアクセスのためのurl | /redmine_a
redmineが使用するデータベース名 | redmine_a_db
redmineデータベースへのユーザー／パスワード | redmine_a_user/redmine_a_pass
svnリポジトリルート | /var/lib/svn/repos
svnリポジトリその1(とりあえず) | /var/lib/svn/repos/repo1

PostgreSQLの設定

RedmineからPostgreSQLに接続するための設定を追加

$ su
# vi /var/lib/pgsql/data/pg_hba.conf

# Put your actual configuration here
# ----------------------------------
#
# If you want to allow non-local connections, you need to add more
# "host" records.  In that case you will also need to make PostgreSQL
# listen on a non-local interface via the listen_addresses
# configuration parameter, or via the -i or -h command line switches.
host    redmine_a_db       redmine_a_user       127.0.0.1/32            md5
host    redmine_a_db       redmine_a_user       ::1/128                 md5

PostgreSQLにRedmine用ユーザーを作成

$ su - postgres
$ createuser -P redmine_a_user

Redmine用データベースを作成

$ su - postgres
$ createdb -E UTF-8 -l ja_JP.UTF-8 -O redmine_a_user -T template0 redmine_a_db

Redmineのダウンロード

$ cd
$ curl -O http://www.redmine.org/releases/redmine-3.3.3.tar.gz
$ su
# tar xvf redmine-3.3.3.tar.gz --no-same-owner -C /usr/local/src
# mv /usr/local/src/redmine-3.3.3 /usr/local/redmine_a

データベースへの接続設定

$ su
# vi /usr/local/redmine_a/config/database.yml

production:
  adapter: postgresql
  database: redmine_a_db
  host: localhost          ※ 127.0.0.1 でないとダメな場合がある？
  username: redmine_a_user
  password: "redmine_a_pass"
  encoding: utf8

設定ファイル config/configuration.ymlの作成

$ su
# vi /usr/local/redmine_a/config/configuration.yml

production:
  email_delivery:
    delivery_method: :smtp
    smtp_settings:
      address: "localhost"
      port: 25
      domain: "example.com"

  rmagick_font_path: /usr/share/fonts/ipa-pgothic/ipagp.ttf

gemパッケージのインストール

$ su
# cd /usr/local/redmine_a
# export PATH=$PATH:/usr/local/pgsql/bin
# gem uninstall nokogiri
# gem install nokogiri -- --use-system-libraries
# bundle config build.nokogiri --use-system-libraries
# bundle install --without development test --path vendor/bundle
Don't run Bundler as root. Bundler can ask for sudo if it is needed, and installing your bundle as root will break this application for all non-root users on this machine.

Redmineの初期設定と初期データ登録

$ su
# cd /usr/local/redmine_a
# bundle exec rake generate_secret_token

# RAILS_ENV=production bundle exec rake db:migrate

# RAILS_ENV=production REDMINE_LANG=ja bundle exec rake redmine:load_default_data

Apache上のPassengerでRedmineを実行するための設定

$ su
# chown -R apache:apache /usr/local/redmine_a

Apacheへの設定追加およびApacheの再起動

$ su
# vi /usr/local/apache2/conf/extra/redmine.conf

# Redmineの画像ファイル・CSSファイル等へのアクセスを許可する設定。
# Apache 2.4のデフォルトではサーバ上の全ファイルへのアクセスが禁止されている。
<Directory "/usr/local/redmine_a/public">
  Require all granted
</Directory>
RackBaseURI /redmine_a

Alias /redmine_a /usr/local/redmine_a/public
<Location /redmine_a>
  PassengerBaseURI /redmine_a
  PassengerAppRoot /usr/local/redmine_a
</Location>

Apache再起動

# /usr/local/apache2/bin/apachectl configtest
# systemctl restart httpd

2017-09-10更新
©2008, b_type. E-mail: b_type@hotmail.co.jp